[攝影展覽] Wind Water - Palani Mohan

今次推介一個上個月去過嘅相展
f22 foto space 由九月中至十一月尾
舉辦一個叫 Wind Water 嘅攝影展
相關資料可以睇下文或入條link睇下更多infor

簡介:
風水文化在民間向來頗為流行，常言道一命二運三風水，先不理會這是否有科學根據，如此抽象的概念若以影像來呈現，又該是甚麼模樣？居港攝影師Palani Mohan從傳統的風水文化裏，提取風、水、氣等元素進行攝影創作，他時常到風水先生口中的風水寶地拍攝，甚至無懼十號風球，以截然不同的視野來拍攝香港。

五年前，居港攝影師Palani Mohan在家中看到窗外的廣闊天空有一大片雲朵飄過，看起來很漂亮，便拍攝了這些雲朵。後來他從朋友口中得知，在華人文化裏，有所謂的風水命理之說，他雖不百分百認同這種文化，卻覺得這是一種很獨特的方式去認識一座城市。「我相信的風水是一股energy，而它是由城市的人所產生的，是與大自然共存的。當天氣改變時，你能明顯感受到那種energy。」

他口中的energy，對應的是風水裏的「氣」，氣代表了人氣財氣，在他的照片裏，還有一種意義，便是天氣。他將這系列作品命名為《Wind Water》（而非風水英文Geomancy），Palani想探討的並非何謂風水，而是提取風水元素，以風、水及天氣變化等角度來拍攝香港。在他的照片裏，總能看到雨水、雲朵、海浪的畫面，很微妙地呈現出風與水的力量。他用中片幅相機以保留更多畫面的細節，同時以一種恍如夢境的、抽象而唯美的風格去拍攝。「我想展示大部份港人不會看到的視角，透過照片去反映這城市的energy是從何而來。」

請教風水師 踏遍山頂碼頭風水寶地
香港三面環海，夏季天氣時常瞬息萬變，這正是Palani創作的好時機。他走遍香港不同地方拍攝，甚至還向風水先生請教，前往山頂、西環碼頭等風水寶地取材，還專門在惡劣的天氣到海旁拍攝。有次十號風球，他前往西環碼頭拍攝，剛停下車拍攝，汽車便開始搖晃，令他不得不馬上離開。「打風下雨時，城市的變化很快，我想捕捉這非一般的香港面貌。」他以慢快門的手法來拍攝風起雲湧，在畫面上營造一種動感，令照片看起來充滿力量與活力，某程度上反映了香港的本質——在他看來是一個充滿活力與能量的城市。

1967年生於印度，12歲時Palani隨家人移居澳洲。家人從事電影及攝影相關工作，在耳濡目染下，他自小對視覺藝術及影像深感興趣，1985年高中畢業後，18歲的他加入《悉尼晨鋒報》（Sydney Morning Herald）任實習攝影記者，開始拍攝體育、新聞等不同題材，其間兼職修讀大學。九十年代開始從事自由攝影工作，在倫敦及亞洲等地工作，作品曾刊登在《國家地理》雜誌及《時代》雜誌等，同時也從事商業攝影工作。1998年他曾在香港居住過兩年，千禧年出版首本攝影集《Hong Kong Life》（香港生活），用外來者角度以紀實方式捕捉這城市的眾生相：建築地盤、消防隊、盲人學校、寶蓮寺僧人等等平凡人的生活，頗有特色。
Quoted from: photogstory
Link:

f22 foto space 概覽

講返少少個人感受
有張相嘅印象好深刻
相片本身係直倒
第一眼睇全張都好黑沉沉
極其量睇到少少天空中雨雲嘅層次
但睇落d會見到一艘貨輪嘅剪影
船後隱約透出些微光線
感受環境中嘅靜寂
事隔一個月
其他相我就唔太記得
不過整體個展場幾營造到氣氛
亦可買攝影師嘅photobook
書入面會有更多嘅作品

感覺內容鬆散
雖然入面有幾佳作但係太多雜相搞到唔睇字都唔知佢想影乜
舖排亦都冇乜flow 話就話影天氣但係有一半相都唔關事亦有好多重覆

西環碼頭有幾張
感覺係幾類似
一樓同二樓嘅拍攝內容係有唔同
但都圍繞返氣象(一樓)同文化(二樓)方面嘅風水
不過由一樓去上層個過渡急咗d
btw, 有無入去book corner?
有唔少攝影集